涉竊美研究成果 三華裔科學家被炒

知識產權問題一直被視中美貿易中最棘手的問題。美國德州休士敦的安德森癌症中心（圖）公佈，該中心有五名教職員涉及利益衝突，並已解僱其中三名終身聘用的華裔科學家，當局指三人涉嫌收取來自中國的利益，竊取美國的研究成果。

涉收中國利益

據美媒報道，安德森癌症中心在上周五（19日）發佈聲明，指該中心已經解僱三名華裔科學家，其中一人對於這次解僱提出異議，該中心未有透露三人的身份。據報，事件源自美國家衞生研究院去年去信安德森癌症中心，指該中心的五名教職員涉及收利益，更涉嫌收中國利益，意圖竊取美國的研究成果，要求該中心作出回應，更表示如果該中心提供不正確資料或不採取行動，華府將停止對該中心的財政資助。該中心去年獲國家衞生研究院提供1.48億美元（約11.5億港元）資助。

目前，仍未得悉涉案的五人是否被聯邦政府提出檢控，或者被當局驅逐離境，但案件發生時，正值華府關注外國政府，包括中國當局利用留學生、訪問學者偷取美國的研究成果，聯邦調查局的一份報告指出，中國盜竊美國的知識產權，已經令美國一年損失6,000億美元（約4.68萬億港元）。
美國《侯斯頓編史報

已經偷曬啦